Voici les horaires des trains qui partent tous de Paris et vont en direction de Nantes en traversant les villes de Chartres, Le Mans et Angers.
\par Lis attentivement le tableau et réponds aux questions posées.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c||c||c||c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&\multicolumn{4}{c|}{Numéro du train}\\
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&{\bf 207}&{\bf 209}&{\bf 346}&{\bf 1402}\\
\hline
Paris&6~h~30~min&\rnode{A}{7~h~30~min}&9~h~30~min&11~h~30~min\\
\hline
Chartres&7~h&&10~h~15~min&\rnode{C}{12~h}\\
\hline
Le Mans&8~h&&11~h&\\
\hline
Angers&9~h~15~min&\rnode{B}{9~h~45~min}&12~h~15~min&\\
\hline
Nantes&10~h~30~min&11~h&//////&\rnode{D}{14~h~30~min}\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\ncline{-}{A}{B}
\ncline{-}{C}{D}
\begin{myenumerate}
  \item En partant de Paris, Clémentine doit arriver au Mans avant 10 heures.\par Indique le numéro du train qu'elle doit prendre.
\par Train \no : \hbox to5cm{\dotfill}
\item Luc se rend de Chartres à Nantes. Il veut prendre le train le plus rapide.\par Indique le numéro du train qu'il doit prendre.
\par Train \no : \hbox to5cm{\dotfill}
\item Capucine se rend à Angers en partant de Paris. Elle a un rendez-vous important à 11 heures.\par Indique le numéro des trains qu'elle peut prendre.
\par Train \no : \hbox to5cm{\dotfill} ou \no : \hbox to5cm{\dotfill}
\item Victor est arrivé à destination à 9~h~45~min.
\par De quelle ville est-il parti ?
\par Dans quelle ville est-il arrivé ?
\par Ville de départ : \hbox to5cm{\dotfill}
\par Ville d'arrivée : \hbox to5cm{\dotfill}
\end{myenumerate}